\begingroup
\renewcommand{\chapter}[2]{\normalsize{\HUGE \textbf{Referências Bibliográficas}}}%
\pagebreak
\newgeometry{textwidth=840pt,outer=50pt}

\begin{multicols}{2}

\begin{thebibliography}{10}


  \bibitem[Ball-2008]{PhilipBall08}  Ball, P.
  \newblock {\em Why we should love logarithms.}
  \newblock Coluna na Nature (2008)


\bibitem[Berezovski-2004]{Berezovski2004}   Berezovski, T.
  \newblock {\em An Inquiry Into High School Students' Understanding Of Logarithms.}
  \newblock Master Of Science In The Faculty Of Education. Simon Fraser University. 2004.

\bibitem[BNCC-2018]{BNCC2018}
\newblock{\em Base Nacional Comum Curricular.}
\newblock{ BRASIL, 2018.}



  \bibitem[Bortolossi-2016]{Bortolossi2016} Bortolossi, H. J; Queiroz, J. J. D. B.; Silva, M. M. A.
  \newblock{\em Lei de Zipf e Outras Leis de Potência em Dados Empíricos.}
  \newblock{Vinheta do projeto Klein, 2016.}

  
  \bibitem[Britannica-2020]{Weber2017} The Editors of Encyclopaedia Britannica.
  \newblock {\em Weber's law.}
  \newblock Encyclopaedia Britannica, inc. (2020)
  
  
      \bibitem[Flerlage-2017]{Flerlage17} Flerlage, K.
  \newblock{\em The Solar System to Scale.}
  \newblock{The Flerlage Twins, 2017.}
  
  
    \bibitem[Heuvel-Panhuizen2014]{HeuvelPanhuizen} Heuvel-Panhuizen, Marja Van den; Drijvers, Paul.
  \newblock {\em Realistic Mathematics Education.}
  \newblock Realistic Mathematics Education. Encyclopedia of Mathematics Education, pp. 521–525, 2014.



\bibitem[IUPAC-2002]{IUPAC2002} International Union of Pure and Applied Chemistry (IUPAC).
\newblock{\em MEASUREMENT OF pH.DEFINITION, STANDARDS, AND PROCEDURES.}
\newblock{Pure Appl. Chem., Vol. 74, No. 11, pp. 2169–2200, 2002.}



 \bibitem[Kenney-2013]{Kenney2013}   Kenney, R.; Kastberg, S.
  \newblock {\em Links in learning logarithms.}
  \newblock Australian Senior Mathematics Journal, vol. 27, no. 1. 2013.
  
  
  \bibitem[Liang-2005]{Liang2005}  Liang, C. B.; Wood, E.
  \newblock {\em Working with Logarithms: Students' Misconceptions and Errors.}
  \newblock The Mathematics Educator, Vol. 8. no.2, 2005.


  
\bibitem[Meyer-2015]{Mayer15} Meyer-Verneta, N.
  \newblock {\em How fast do living organisms move: Maximum speeds from bacteria to elephants and whales.}
  \newblock American Journal of Physics 83, 719 (2015) 
  


\bibitem[OCDE-2016]{OCDE2016}
\newblock{\em Brasil no PISA 2015: Análises e reflexões sobre o desempenho dos estudantes brasileiros.}
\newblock{São Paulo : Fundação Santillana. OCDE, 2016.}



\bibitem[OCDE-2018]{OCDE2018}
\newblock{\em Dez Questões para professores de matemática.}
\newblock{\url{https://www.sbm.org.br/destaque/10-questoes-para-professores-de-matematica}. OCDE/IMPA, 2018.}


 \bibitem[Panagiotou-2011]{Panagiotou2011}  Panagiotou, E. N.
  \newblock {\em Using History to Teach Mathematics: The Case of Logarithms.}
  \newblock Sci \& Educ (2011) 20:1–35


 \bibitem[Pedrosa-2018]{Pedrosa2018}  Pedrosa, R. E. M.; Adames, M. R.
  \newblock {\em Logaritmos e a régua de cálculo: uma proposta de ensino.}
  \newblock \url{http://paginapessoal.utfpr.edu.br/marcioadames/pesquisa} Curitiba, PR : Edição do autor, 2018.


  \bibitem[Quaardvark]{Quaardvark} ADW Team.
  \newblock{\em  Animal Diversity Web - Quaardvark.}
  \newblock{University of Michigan - MUSEUM OF ZOOLOGY}



\bibitem[SAEB-2018]{SAEB2018}
\newblock{\em Sistema De Avaliação Da Educação Básica Documentos De Referência. v 1.0.}
\newblock{ BRASIL, 2018.}


  \bibitem[Webb et. al.]{Webb2011}  Webb, D. C.; van der Kooij, H.; Geist, M. R.
  \newblock {\em Introducing Logarithms Using Realistic Mathematics Education.}
  \newblock Journal of Mathematics Education at Teachers College. Spring–Summer 2011, Volume 2.

 \bibitem[Weber-2016]{Weber2016}  Weber, C.
  \newblock {\em Making Logarithms Accessible — Operational and Structural Basic Models for Logarithms.}
  \newblock Journal für Mathematik-Didaktik, 2016, Vol. 37, Issue 1 Supplement, 69–98.

\end{thebibliography}
\end{multicols}
\endgroup